會計撚非三大fresh grad

想問下有無咩local firm可以學到好手勢
Second tier 好似得HLB請緊audit
但係有朋友做左一陣頂唔順走左又學唔到野又無假
自問無信心見BIG4
利申：OU畢業
岩岩見左間local firm $12K +9day AL

另外想報黎緊十二月QP 想問有咩要注意
同埋會唔會坊間有書可以買黎睇或者補習邊啲好

回頭是岸去考政府

HLB聽聞有兩邊，一邊正常，另一邊就
不過挨到既話幾好pay

不過真心覺得入local firm不如做commercial
audit呢行最少都要做過second tier

冇錯
MT都ok

非3大 second low 做緊big 4
勸你都喺搵政府工好過
就算睇唔開要入行都咪鬼做audit
垃撚圾 你睇近排啲新聞就知
工時又長，唔好彩做wok team or wok job就算唔喺peak都可以兩三點，講緊嘅喺A1，再升上去仲辛苦，peak local應該都要11點到
如果你真喺咁睇唔開
我建議你試吓唔好睇低自己報big 4
Big 4 雖然辛苦過second tier local
但起碼叫有資源有補習班有一個月study leave
同埋其實你肯報,gpa唔太低,過到apt test (Apt test source 可以上網search)都比你interview,邊間u冇乜人care
身邊有同事喺恆管ling u

Local firm 規模咁細，做啲job難極有限，個人應為冇乜學到，入local不如咪鬼做account field

至於考試，入到big 4就qp la，有support
如果non big 4, 其實你冇諗住做到好上要簽account可以考慮acca，雖然close book，不過問題相對qp 嚟講喺直接啲，容易啲pass，同埋兩個qualification 喺香港都受認可

如果想試下qp嘅，google下應該有好多補習推介，始終呢個問題好多人問

好啊我都會試下in但係未見佢地請人
咁呢個情況我應唔應該做住等?
唔做audit邊種會比較好?
Account整係對數字好似仲悶

ACCA應該唔考慮啦因為我都有信心慢慢考好個QP
但上網見到local firm就算考到牌都好 出黎得15-16k
係咪真?
唔該哂你

有牌都係15-16k

我見香討有人咁講 好灰

你頭頂有一堆big4呀 佢地跳出黎唔平嫁
請你d non big4 做緊果d都係遲早比AI 取代既野 緊係平啦

即係唔做big 4都無咩前境?想入行
只求準時收工放工，有無可能?